前北大校長蔡元培香港墓地遭破壞 內地人網上承認「打磨墓碑」

已故北京大學校長蔡元培位於香港仔華人永遠墳場的墓碑，近日遭人破壞。有內地網民於微博上發文承認，將「蔡元培的墓碑打磨了一下」。翻查該網民微博發現，他將本港反修例風波中的示威者稱呼為「廢青」，更認為示威者堵塞港鐵是「是有組織的對抗中央」。香港中文大學校長段崇智早前出現中大衝突現場調停，該網民又於微博中指，段崇智及蔡元培亦「不總代表社會的良知與正義」。

蔡元培在1916至1927年擔任北大校長，期間爆發五四運動，蔡元培有份營救學生。他在1940於香港病逝，葬在香港仔華人永遠墳場。

微博帳號「哀極無淚」貼文本周四（14日）於微博中發文指，將蔡元培的墓碑打磨了一下，再在墓碑上貼上汪壽華和趙世炎的照片，其微博中亦貼上蔡元培墓碑被破獲的情況。他又稱此事與任何人無關，「警察要來抓打個電話就行，咱自己走過去，我不信那麼多熱血青年的人頭，因為是北大教授所殺，就會在人們的記憶裏蒸發。」

該網民其後又轉發北京大學的貼文，並指打磨蔡元培的墓碑是為了提醒北大師生，「智商不代表真理，北大也不是始終和正義站在一起，對於知識，無論學歷高低與否，都應該保持敬畏。」該名網民早前亦曾發貼，形容本港示威者為「廢青」，並指所有混亂都是政治家的黑手在操縱。在該網民的貼文下，大批人留言批評其行為，要求他前往自首，並稱會向有關當局檢舉。

「哀極無淚」微博顯示，他是海南省海口人，根據他之後的微博更新，他已離開香港，身處廣州。

蔡元培於「五四運動」期間，擔任北京大學校長，期間他雖不同意學生舉辦的反帝、反封建、愛國運動遊行，但仍然親自到現場保護他們。至1940年3月5日，蔡元培在港病逝。而該內地網民在蔡墓碑上貼上的照片分別為汪壽華和趙世炎，二人均為中國共產黨早期領導人。

段崇智上月曾發公開信，內容被視為支持參與反修例運動的學生。之後有中大學生就寫下「世上可能沒有第二個蔡元培，但有的是多一位值得敬佩的校長」字句，感謝段與學生同行。

蔡元培是兩岸三地都推崇的教育家，在北大校園、他的家鄉浙江紹興、在上海創立的國立音樂院（現上海音樂學院）、杭州創辦的國力藝術院（現中國美術學院）等地，都有紀念他的銅像和建築。

去年是蔡元培誕辰150周年，紹興的官員亦有來港，到蔡元培的墓地拜祭。

我地要做既係美國戰線阿

快上twitter

本地藍屍撐由佢地，佢係係咪都奶共架啦

好大件事 唔好玩膠

美國國會美中經濟與安全審議委員會發表年度報告，表示若果中國對香港出動解放軍或武警干預香港局勢，美國國會應該撤銷《美國-香港政策法》給予香港獨立關稅區的特殊地位。

on9仔係咪唔知中共對五四運動係騎劫左民族主義披係自己身上的精神外衣嚟

習大大都讚既「反帝偉大愛國運動」，要不是蔡元培，一早完蛋啦。